.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Mind-Of-Menace:

Разум угрозы (`Mind Of Menace <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=949>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- сопряженность
- эмоция
- страх
- ментальный

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Сотворение**: 10 минут (материальный, жестовый, словесный)

**Продолжительность**: 24 часа

**Источник**: Secrets of Magic pg. 116

----------

Это заклинание защищает от тех, кто пытается подорвать ваш разум, и обращает ментальную магию обратно на них.
Когда сотворение заклинания завершено, вы получаете реакцию "Сразиться со страхом"; как только вы используете эту реакцию, заклинание заканчивается.

**Сразиться со страхом (Fight with Fear)** |д-р|
(:t_enchantment:`очарование`, :t_fear:`страх`, :t_emotion:`эмоция`, :t_mental:`ментальный`, :t_concentrate:`концентрация`)

**Триггер**: Существо, которое вы можете видеть, использует на вас :t_mental:`ментальный` эффект

**Эффект**: Спровоцировавшее существо должно совершить спасбросок Воли со следующими эффектами.

| **Успех**: Существо невредимо
| **Провал**: Существо :c_frightened:`напугано 2`, а вы получаете бонус состояния +2 к своему спасброску или другой защите от спровоцировавшего ментального эффекта
| **Критический провал**: Существо :c_frightened:`напугано 2`, а вы невредимы спровоцировавшим ментальным эффектом





.. include:: /helpers/actions.rst